% written by Yann Büchau
% https://gitlab.com/tue-umphy/templates/EKUT-beamer-theme

\documentclass[
	aspectratio=169 % 169 = 16:9 ratio, 43 = 4:3 ratio
	,c % center frame content vertically
	,shrink % shrink frame content if necessary
  ,8pt
]{beamer} % this document is a beamer presentation

\usetheme{EKUT-slides} % use the EKUT slide theme

\usepackage[ngerman]{babel} % localisation
\usepackage{graphicx} % be able to include graphics
\usepackage{csquotes}
\usepackage{listings}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{ulem}

\let\tempone\itemize
\let\temptwo\enditemize
\renewenvironment{itemize}{\tempone\addtolength{\itemsep}{0.4\baselineskip}}{\temptwo}

%      __  __      _            _       _
%     |  \/  | ___| |_ __ _  __| | __ _| |_ __ _
%     | |\/| |/ _ \ __/ _` |/ _` |/ _` | __/ _` |
%     | |  | |  __/ || (_| | (_| | (_| | || (_| |
%     |_|  |_|\___|\__\__,_|\__,_|\__,_|\__\__,_|
%
\title[SolveSpace CAD]{\mbox{SolveSpace - Pragmatisches, freies 2D/3D CAD für Normalsterbliche}}
\input{../metadata.tex}
\session{14:00 bis 15:50 in Raum W1 (A302)}
\rightheaderlogo{solvespace-logo}
\titlecontent{
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=0.4\textheight,keepaspectratio]{solvespace-logo}
  \\[-1em]{\tiny \faIcon{image} \href{https://solvespace.com}{solvespace.com}}
}

%    _____ _                _____            _
%   |  ___(_)_ __   ___    |_   _|   _ _ __ (_)_ __   __ _
%   | |_  | | '_ \ / _ \_____| || | | | '_ \| | '_ \ / _` |
%   |  _| | | | | |  __/_____| || |_| | | | | | | | | (_| |
%   |_|   |_|_| |_|\___|     |_| \__,_|_| |_|_|_| |_|\__, |
%                                                    |___/

\setbeamercolor{title}{fg=ekut-red}

\begin{document}



%    _____ _                       _               _                   _             _
%   |_   _| |__   ___    __ _  ___| |_ _   _  __ _| |   ___ ___  _ __ | |_ ___ _ __ | |_
%     | | | '_ \ / _ \  / _` |/ __| __| | | |/ _` | |  / __/ _ \| '_ \| __/ _ \ '_ \| __|
%     | | | | | |  __/ | (_| | (__| |_| |_| | (_| | | | (_| (_) | | | | ||  __/ | | | |_
%     |_| |_| |_|\___|  \__,_|\___|\__|\__,_|\__,_|_|  \___\___/|_| |_|\__\___|_| |_|\__|
%

\begin{frame}[plain]
	\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{\faIcon{exclamation-triangle} Achtung \faIcon{exclamation-triangle}}
  \centering
  \large
  \faIcon{video} Ich werde den Vortrag aufnehmnen und später online zur Verfügung stellen, aber alle Stimmen, die nicht meine sind, rausnehmen.
\end{frame}

\begin{frame}[c]{\contentsname}
	\centering
	\tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}{Warum dieser Workshop?}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=0.9\textheight,keepaspectratio]{tuebix2023-cad-titelfolie}
  \vspace{0.5em}\hrule\vspace{0.5em}
  \small 
  \href{https://tube.tchncs.de/w/r2PBwLCbsyCqRhDkqa9b3A}{\faIcon{video} (Aufzeichnung auf PeerTube)}. 
  Es wurde einiges an Bedarf geäußert, einen CAD-Workshop zu machen.
\end{frame}


\begin{frame}{SolveSpace ist keine kommerzielle Gelddruckmaschine}
  \section{\faIcon{info}~~Theorie: Was ist/kann SolveSpace?}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{fancy-cad-programs}
  \vspace{0.5em}\hrule\vspace{0.5em}
  \small SolveSpace ist freie Software, aktiv entwickelt von einem kleinen Team Freiwilliger. Spenden werden nicht angenommen.
\end{frame}

\begin{frame}{SolveSpace liegt eher zwischen OpenSCAD und FreeCAD}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-vs-openscad-vs-freecad}
\end{frame}

\begin{frame}{SolveSpace ist definitiv geeignet für Alltags-Design}
  \centering
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.6\textwidth}
      \centering
      \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{yann-printables}
    \end{column}
    \begin{column}{0.4\textwidth}
      \centering
      \begin{itemize}
        \item[\faIcon{cube}] \href{https://www.printables.com/@nobodyinperson}{Yanns Printables.com account}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}{SolveSpace -- Grundlegendes}
  \centering
  \begin{columns}
    \centering
    \begin{column}{0.42\textwidth}
      \centering\footnotesize \faIcon{image} \href{https://solvespace.com}{solvespace.com}
      \includegraphics[width=\linewidth,height=0.95\textheight,keepaspectratio]{pic/solvespace-homepage.png}
    \end{column}
    \begin{column}{0.58\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item[\faIcon{thumbs-up}] Freie Open Source Software (GPL3-Lizenz)
        \item[\faIcon{thumbs-up}] läuft unter \faIcon{linux}~Linux, \faIcon{windows}~Windows, \faIcon{apple}~MacOS
        \item[\faIcon{thumbs-up}] schlankes Programm, startet schnell, ohne Internet
        \item[\faIcon{surprise}] C++, kompiliert in $\sim$1 Minute
        \item[\faIcon{save}] 3D Import: andere SolveSpace Dateien und STL
        \item[\faIcon{save}] 2D Import: DXF, DWG, PNG
        \item[\faIcon{save}] 3D Export: STL, STEP\footnote{aber Vorsicht, nur einzelne Flächen, kein zusammenhängender Körper...}, OBJ, WRL, 3JS,...
        \item[\faIcon{save}] 2D Export: PDF, SVG, DXF,...
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Was kann SolveSpace v3.1?}
  \centering
  \begin{columns}
    \centering
    \begin{column}{0.42\textwidth}
      \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{pic/solvespace-articulated-arm-ball-joint.png}
    \end{column}
    \begin{column}{0.58\textwidth}
      \begin{itemize}
        \setlength{\itemsep}{0.3em}
        \item \underline{parametrische} Zeichnungen in 2D und 3D aus einfachen Grundformen
        \item geometrische Einschränkungen in 2D und 3D
        \item 2D zu 3D machen (hochziehen, rotieren, Spirale)
        \item dabei Bool'sche Operationen machen: Addition, Abschnitt oder Überschneidung
        \item andere Objekte importieren und geometrische Bedingungen setzen
        \item dadurch Mechanik/Bewegungen simulieren
        \vspace{0.5em}
        \item[\faIcon{exclamation-triangle}] \textbf{Das wars eigentlich!}
        \item Durch einen fließenden 2D/3D Übergang, kommt man damit aber recht weit.
        \vspace{0.5em}
        \small
        \item[\faIcon{star}] In nächster Version: Gleichungen für komplexe Beziehungen zwischen Längen/Radien/Winkeln, etc.
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Was kann SolveSpace also GAR NICHT? \faIcon{tired}}
  \centering
  \begin{columns}
    \centering
    \begin{column}{0.42\textwidth}
      \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{pic/solvespace-articulated-arm-ball-joint.png}
    \end{column}
    \begin{column}{0.58\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{organische/künstlerische Formen}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{Rundungen/Fasen an beliebigen Kanten}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{Verjüngung oder Verbreiterung entlang Extrusion}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{riesige/komplexe Modelle}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{auf gekrümmte Oberflächen projezieren}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{entlang eines (Bezier-)Pfads extrudieren}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{Meshes reparieren}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{STEPs importieren}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{gute STEPs exportieren (nur lose Oberflächen...)}
        \item[\faIcon{ban}] \sout{sonstigen fancy Kram...}
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}{Was kann SolveSpace grade so? \faIcon{meh}}
  \centering
  \begin{columns}
    \centering
    \begin{column}{0.42\textwidth}
      \includegraphics[width=\linewidth,height=\textheight,keepaspectratio]{pic/solvespace-articulated-arm-ball-joint.png}
    \end{column}
    \begin{column}{0.58\textwidth}
      \begin{itemize}
        \item[\faIcon{cog}] \textbf{Zahnräder} muss man selber machen, geht aber, Rotation simulieren ist (in v3.1 noch) mühsam
        \item[\faIcon{screwdriver}] \textbf{Gewinde} muss man auch selber machen, geht aber, Rotation simulieren ist (in v3.1 noch) mühsam
      \end{itemize}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}





\begin{frame}{Das SolveSpace Fenster}
  \section{\faIcon{list-ul}~~Theorie: SolveSpace Benutzeroberfläche}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-window}
\end{frame}

\begin{frame}{\faIcon{tools} Die SolveSpace Toolbar \faIcon{wrench}}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-toolbar}
\end{frame}

\begin{frame}{Das SolveSpace Verlaufs-Fenster}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-property-browser}
\end{frame}

\begin{frame}{SolveSpace Performance Einstellungen}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-configuration-tolerance}
\end{frame}

\begin{frame}{Zeichnen und Einschränken in SolveSpace}
  \section{\faIcon{wrench}~~Theorie: SolveSpace Grundfunktionen}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-2d-sketch}
\end{frame}

\begin{frame}{Freiheitsgrade beim Zeichnen}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-dof+underconstrained-points}
\end{frame}

\begin{frame}{Aus 2D dann 3D machen}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-extrusion}
\end{frame}





\begin{frame}{Grundlegende Operationen in SolveSpace}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-boolean-operations}
\end{frame}

\begin{frame}{Das Problem mit den \enquote{roten Kanten}}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-red-surfaces-problem-solution}
\end{frame}

\begin{frame}{Zu viele Bedingungen}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-redundant-constraint}
\end{frame}


\begin{frame}{3D-Modell exportieren}
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth,height=\textheight,keepaspectratio]{solvespace-export}
\end{frame}


\begin{frame}{Wir installieren SolveSpace}
  \section{\faIcon{download}~~Praxis: SolveSpace Installation}
  \centering
  \small \href{https://solvespace.com/download.pl}{\faIcon{link} solvespace.com/download.pl}\\[0em]
  \includegraphics[width=\textwidth,height=0.95\textheight,keepaspectratio]{solvespace-homepage-download}
\end{frame}

\begin{frame}{Design nach Anleitung}
  \section{\faIcon{drafting-compass}~~Praxis: Wir gestalten alle gleichzeitig nach Anleitung ein Modell mit SolveSpace}
  \centering
  \Huge \faIcon{ruler-combined}~~\faIcon{palette}~~\faIcon{crop}
\end{frame}

\begin{frame}{Freie Phase: Praxis: Design nach Laune}
  \section{\faIcon{drafting-compass}~~Praxis: Design nach Laune}
  \centering
  \Huge \faIcon{ruler-combined}~~\faIcon{palette}~~\faIcon{crop}
\end{frame}

\input{../contact}

\end{document}
